無視中國引渡要求 大馬釋放11名維族穆斯林 馬哈迪：沒做錯事所以獲釋

近年中國政府積極打壓穆斯林，數以千計的維吾爾族試圖逃往鄰近國家。馬來西亞政府上周無視中國的引渡要求，以人道理由釋放了11名非法入境的維族，並安排他們乘飛機前往土耳其，中國外交部立即提出反對。馬來西亞首相馬哈迪今日回應指，11人並沒有在大馬做錯事，因此獲釋。

馬哈迪今日在國會向傳媒解釋，因為涉事11人沒有在大馬境內犯罪，所以才會獲釋。他在國會走廊受訪時亦補充，大馬政府至今未有就事件接到中國方面的抗議。

中國近年大力打壓境內維吾爾穆斯林，包括大規模將新疆穆斯林關押在「再教育營」內，迫使不少人試圖逃往國外附近地區，當中數以千計的維吾爾人試圖經過東南亞國家前往土耳其。

2014年泰國拘捕了超過200名維人，並在2015年7月將當中約100人遣返中國內地。事件引起國際關注，國際人權組織均擔心這些維吾爾人被遣返回中國後，將會遭受酷刑對待。土耳其當時亦有民眾為聲援維吾爾族，到當地的泰國大使館抗議，令當地爆發反泰國情緒。

2017年11月，泰國一間拘留中心發生集體逃獄事件，25名維族人成功逃走。其中11名逃脫的人隨後在大馬落網，再因為非法入境被大馬政府拘捕。時任副首相阿末扎希曾證實，大馬接獲中方的遣返要求，並會考慮這項要求，因為大馬與中國有簽訂司法互助和遣返協定。

上周四路透社引述代表律師證實，大馬當局檢察官出於人道主義，已決定撤銷對11名維族穆斯林的控罪，他們已經獲釋並被送往土耳其。

中國外交部上周五（12日）發聲明，堅決反對馬來西亞無視中方要求，釋放11名維吾爾族穆斯林並將他們送往土耳其。外交部指正與馬來西亞核實事件細節，並希望大馬能高度重視中方的關切，「這些人都是中國公民，我們堅決反對將他們驅逐到第三國」。

相關報道：路透社／當今大馬

外交部

中國政府就可以干預別國內政

好撚好笑

唔該基督徒都做啲野啦

人地明知你得個口交部唔撚怕你呀
唔通驚你會出兵打佢咩
全世界都冇人聽你講野
好心唔好再衝出黎柒啦口交國

淨係識講堅決反對
撚有人理你

梵帝崗都俾大陸收買
好快會輪到基督徒

其他人以為事不關己，
但其實係食住花生等死，
支共已經幫佢哋囉咗籌排隊

陰公豬